[{"choices":[{"pos":"A","content":"4.5","index":0},{"pos":"B","content":"4","index":1},{"pos":"C","content":"9","index":2},{"pos":"D","content":"8","index":3}],"answer":"A","answerContent":"4.5","question":"对于查找表(13,27,38,49,50 ,65,76,97)采用顺序查找，在等概率情况下查找成功的平均查找长度是（  ）。","id":0},{"choices":[{"pos":"A","content":"30,10,20","index":4},{"pos":"B","content":"20","index":5},{"pos":"C","content":"30,20","index":6},{"pos":"D","content":"40,20","index":7}],"answer":"A","answerContent":"30,10,20","question":"在关键字序列（10,20,30,40,50）中采用折半查找20，依次与（  ）关键字进行了比较。","id":1},{"choices":[{"pos":"A","content":"1","index":8},{"pos":"B","content":"2","index":9},{"pos":"C","content":"3","index":10},{"pos":"D","content":"4","index":11}],"answer":"B","answerContent":"2","question":"在关键字序列（8,12,20,25,33）中，采用二分查找25，关键字之间比较需要（  ）次。","id":2},{"choices":[{"pos":"A","content":"3","index":12},{"pos":"B","content":"1","index":13},{"pos":"C","content":"4","index":14},{"pos":"D","content":"2","index":15}],"answer":"A","answerContent":"3","question":"对于长度为11的有序表，按折半查找，在等概率情况下查找成功时，其平均查找长度是（  ）。","id":3},{"choices":[{"pos":"A","content":"3次或4次","index":16},{"pos":"B","content":"2次或3次","index":17},{"pos":"C","content":"4次或5次","index":18},{"pos":"D","content":"1次或2次","index":19}],"answer":"A","answerContent":"3次或4次","question":"对于长度为11的有序表，按折半查找，在查找失败时，待查找值域表中关键字比较的次数是（  ）。","id":4},{"choices":[{"pos":"A","content":"O(n)","index":20},{"pos":"B","content":"O(㏒n)","index":21},{"pos":"C","content":"O(1)","index":22},{"pos":"D","content":"O(n㏒n)","index":23}],"answer":"B","answerContent":"O(㏒n)","question":"对于长度为n的有序表，按折半查找，在等概率情况下查找成功平均时间复杂度是（  ）。","id":5},{"choices":[{"pos":"A","content":"3","index":24},{"pos":"B","content":"2","index":25},{"pos":"C","content":"1","index":26},{"pos":"D","content":"4","index":27}],"answer":"B","answerContent":"2","question":"索引顺序查找也叫分块查找，其查找过程分为是（  ）个步骤。","id":6},{"choices":[{"pos":"A","content":"㏒n","index":28},{"pos":"B","content":"n","index":29},{"pos":"C","content":"n-1","index":30},{"pos":"D","content":"n+1","index":31}],"answer":"B","answerContent":"n","question":"对于长度为n的关键字序列创建一颗二叉排序树，该树可能的最大高度是（  ）。","id":7},{"choices":[{"pos":"A","content":"8/3","index":32},{"pos":"B","content":"11","index":33},{"pos":"C","content":"11/5","index":34},{"pos":"D","content":"8","index":35}],"answer":"C","answerContent":"11/5","question":"对于关键字序列(30,25,40,35,45)，按序列次序创建一颗二叉排序树，在等概率情况下查找成功时，其平均查找长度是（  ）。","id":8},{"choices":[{"pos":"A","content":"与散列表长和散列表中实际元素个数均不相关","index":36},{"pos":"B","content":"仅与散列表中实际元素个数相关","index":37},{"pos":"C","content":"与散列表长和散列表中实际元素个数均相关","index":38},{"pos":"D","content":"仅与散列表长相关","index":39}],"answer":"C","answerContent":"与散列表长和散列表中实际元素个数均相关","question":"影响散列查找时间效率的主要因素（  ）。","id":9},{"choices":[{"pos":"A","content":"4","index":40},{"pos":"B","content":"3","index":41},{"pos":"C","content":"5","index":42},{"pos":"D","content":"6","index":43}],"answer":"B","answerContent":"3","question":"一组关键字序列为(27，17，9，19，16，43，53，8，63)，用哈希函数H(key)=key MOD 8和链地址法处理冲突，查找关键字43，与散列表中关键字进行了（  ）次比较。","id":10},{"choices":[{"pos":"A","content":"13","index":44},{"pos":"B","content":"11","index":45},{"pos":"C","content":"15","index":46},{"pos":"D","content":"9","index":47}],"answer":"A","answerContent":"13","question":"设哈希表下标为0~15，哈希函数为H(key)=key MOD 13，其中key为关键字，MOD为取余数运算，处理冲突方法为线性探查法，对于关键字序列为(22，18，38，39，48，35，9，64，29)，建立哈希表后，关键字9的在哈希表的位置是（  ）。","id":11},{"choices":[{"pos":"A","content":"7/5","index":48},{"pos":"B","content":"13/5","index":49},{"pos":"C","content":"9/5","index":50},{"pos":"D","content":"11/5","index":51}],"answer":"D","answerContent":"11/5","question":"对于关键字序列(14,26,38,54,91)，按序列次序创建一颗平衡二叉排序树，在等概率情况下查找成功时，其平均查找长度是（  ）。","id":12},{"choices":[{"pos":"A","content":"63,72,68","index":52},{"pos":"B","content":"66,43,38","index":53},{"pos":"C","content":"63,38,43","index":54},{"pos":"D","content":"66,72,68","index":55}],"answer":"D","answerContent":"66,72,68","question":" 对于关键字序列(63,72,88,68,66,38,43)，在按序列次序创建一颗平衡二叉排序树上，查找71时依次与（  ）关键字进行了比较。","id":13},{"choices":[{"pos":"A","content":"O(log n)","index":56},{"pos":"B","content":"O(n)","index":57},{"pos":"C","content":"O(n log n)","index":58},{"pos":"D","content":"不直接依赖于n","index":59}],"answer":"D","answerContent":"不直接依赖于n","question":" 对包含n个元素的散列表进行检索，平均查找长度为（  ）。","id":14},{"choices":[{"pos":"A","content":"1","index":60},{"pos":"B","content":"3","index":61},{"pos":"C","content":"4","index":62},{"pos":"D","content":"2","index":63}],"answer":"C","answerContent":"4","question":"折半查找有序表(5,15,25,35,40,65,70,75,80,85,88,90)，若查找元素75，与表中元素进行了（  ）次比较。","id":15},{"choices":[{"pos":"A","content":"6","index":64},{"pos":"B","content":"5","index":65},{"pos":"C","content":"7","index":66},{"pos":"D","content":"4","index":67}],"answer":"B","answerContent":"5","question":"折半查找一个长度为56的有序表,若查找不成功,最少需要比较（  ）次关键字。","id":16},{"choices":[{"pos":"A","content":"36","index":68},{"pos":"B","content":"26","index":69},{"pos":"C","content":"16","index":70},{"pos":"D","content":"46","index":71}],"answer":"A","answerContent":"36","question":"假设哈希函数h(k)=k mod 29，那么（  ）为7的同义词。","id":17},{"choices":[{"pos":"A","content":"折半查找","index":72},{"pos":"B","content":"顺序查找","index":73},{"pos":"C","content":"斐波那契查找","index":74},{"pos":"D","content":"哈希查找","index":75}],"answer":"D","answerContent":"哈希查找","question":"在下列查找算法中，（  ）属于动态表上的查找法。","id":18},{"choices":[{"pos":"A","content":"查找时间效率","index":76},{"pos":"B","content":"插入和删除数据效率","index":77},{"pos":"C","content":"查找时间效率和存储效率","index":78},{"pos":"D","content":"存储效率","index":79}],"answer":"A","answerContent":"查找时间效率","question":"在二叉排序树查找中，创建平衡二叉排序的目的是提高（  ）。","id":19},{"choices":[{"pos":"A","content":"16","index":80},{"pos":"B","content":"14","index":81},{"pos":"C","content":"13","index":82},{"pos":"D","content":"15","index":83}],"answer":"D","answerContent":"15","question":" 高度为3的平衡二叉排序树的形态共有（  ）种。","id":20},{"choices":[{"pos":"A","content":"分块查找","index":84},{"pos":"B","content":"顺序查找","index":85},{"pos":"C","content":"二叉树查找","index":86},{"pos":"D","content":"折半查找","index":87}],"answer":"D","answerContent":"折半查找","question":"在下列查找算法中，（  ）算法要求关键字序列是有序的。","id":21},{"choices":[{"pos":"A","content":"","index":88},{"pos":"B","content":"","index":89},{"pos":"C","content":"","index":90},{"pos":"D","content":"","index":91}],"answer":"B","answerContent":"","question":"假设查找表长为n，对于分块查找，如过采用顺序查找确定待查值可能所在的块，那么每块的关键字个数为（  ）时，分块查找的平均查找长度可以达到最佳。","id":22},{"choices":[{"pos":"A","content":"n","index":92},{"pos":"B","content":"n-1","index":93},{"pos":"C","content":"(n+1)/2","index":94},{"pos":"D","content":"n/2","index":95}],"answer":"A","answerContent":"n","question":"对于表长为n的查找表，如果采用顺序查找，查找失败时的平均查找长度是（  ）。","id":23},{"choices":[{"pos":"A","content":"(d+1)%m","index":96},{"pos":"B","content":"d","index":97},{"pos":"C","content":"(d+1)/m","index":98},{"pos":"D","content":"d+1","index":99}],"answer":"A","answerContent":"(d+1)%m","question":"若根据查找表建立长度为m的哈希表，采用线性探测法处理冲突，假定对一个元素第一次计算的哈希地址为d，则下一次的哈希地址为（  ）。","id":24},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":100},{"pos":"B","content":"correct","index":101}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"对长度为n的顺序表做查找运算，在等概率条件下，查找成功的ASL为n/2。","id":25},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":102},{"pos":"B","content":"correct","index":103}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"如果含有n个记录的HASH表中没有同义词，则查找成功的ASL为1。","id":26},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":104},{"pos":"B","content":"wrong","index":105}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"高度为4的平衡二叉树至少有4个结点。","id":27},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":106},{"pos":"B","content":"correct","index":107}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"分块查找要求关键字序列一定是有序的。","id":28},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":108},{"pos":"B","content":"correct","index":109}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"对于二叉排序树，中序遍历的关键字序列一定是有序。","id":29},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":110},{"pos":"B","content":"correct","index":111}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"对于任何应用情况，如果采用哈希查找法，那么就无法避免冲突情况的发生。","id":30},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":112},{"pos":"B","content":"correct","index":113}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"分块查找需要额外的辅助存储空间。","id":31},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":114},{"pos":"B","content":"wrong","index":115}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"含有n个关键字的二叉排序树，其高度可以达到n。","id":32},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":116},{"pos":"B","content":"correct","index":117}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"如果一颗二叉树的左右子树高度差的绝对值不大于2，则该二叉树是一颗平衡二叉树。","id":33},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":118},{"pos":"B","content":"wrong","index":119}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"如果关键字序列是有序的，则可以提高顺序查找的效率。","id":34},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":120},{"pos":"B","content":"correct","index":121}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"在有序的单链表上不适合折半查找。","id":35},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":122},{"pos":"B","content":"correct","index":123}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"对于相同的关键字集，如果不同的初始序列，那么创建的二叉排序树也不相同。","id":36},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":124},{"pos":"B","content":"correct","index":125}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"假定有k个关键字互为同义词，若线性再散列处理冲突，查找这些同义词其中的任意一个关键字，那么比较次数不会超过k次。","id":37},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":126},{"pos":"B","content":"correct","index":127}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"二分查找过程所对应的判定树是一棵平衡的二叉排序树。","id":38},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":128},{"pos":"B","content":"wrong","index":129}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"对于相同的关键字集，如果不同的初始序列，那么创建的平衡二叉排序树是相同的。","id":39},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":130},{"pos":"B","content":"correct","index":131}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"在二叉排序树中插入一个新结点，总是作为叶子结点插入。","id":40},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":132},{"pos":"B","content":"correct","index":133}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"当采用分快查找时，数据的组织方式为数据分成若干块，每块（除最后一块外）中数据个数需相同。","id":41},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":134},{"pos":"B","content":"wrong","index":135}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"二叉排序树查找法能适应查找表中数据的动态变化的要求。","id":42},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":136},{"pos":"B","content":"correct","index":137}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"用线性探测法解决突出时，同义词在散列表中是相邻的。","id":43},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":138},{"pos":"B","content":"correct","index":139}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"一颗完全二叉树也是一颗平衡二叉树。","id":44},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":140},{"pos":"B","content":"correct","index":141}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"对于散列表进行检索，其平均查找长度取决于表中填入的记录数与哈希表长之比。","id":45},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":142},{"pos":"B","content":"wrong","index":143}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"含有12个结点的平衡二叉树，其高度至多为5。","id":46},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":144},{"pos":"B","content":"correct","index":145}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"在HASH表中进行查找运算，根据HASH函数就能确定要查找的元素位置，不需要进行关键字的比较。","id":47},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":146},{"pos":"B","content":"correct","index":147}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"如果二叉树的中序遍历序列是递增有序的，那么该二叉树一定也是二叉排序树。","id":48},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":148},{"pos":"B","content":"wrong","index":149}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"基于“比较”运算的查找算法，其时间复杂度的下界为O(㏒n)。","id":49}]